新聞降將 - 曾志豪

節錄

新聞降將 - 曾志豪

兩軍交鋒，如果可以得一降將，勝過得到十萬兵馬。因為降將最熟悉自己陣營，布局安排、人手部署、最弱一環，倒戈相向，難以阻擋。

成語「四面楚歌」其實就是一個自己人下狠手對付自己人的最佳例子。為何項羽的士兵會聽到四處都是楚人唱的歌聲？因為劉邦活捉了許多楚軍降兵敗將，逼令他們演唱家鄉歌曲，以思鄉之情，瓦解楚軍鬥志，實在是精妙，但也非常歹毒。

誰想到這種計謀？可能是。。。。。。。。

看《鹿鼎記》，韋小寶見了投降清廷的施琅，知道是人才，就帶他出兵，除。。。。。。。。。特別的手到拿來。

你以為只有古代的降將才有用嗎？你看看今天的新聞機構，好多時突然改變政策，改變做法，行家一見都覺招數準妙，完全是打中一個新聞機構的罩門命脈。是誰想出這種精妙做法呢？一看人事變動，原來加盟了一些新聞界舊將，就是行內自己人。但這些新聞舊將的身份，其實是「降將」，是向某些陣營投降了的「降將」。

於是他們便發揮了「四面楚歌」、「倒戈相向」的作用，提出許多行內人才知道的「要害」，卻可以完全打擊一個新聞機構的正常運作。譬如解僱了工程部的主管，許多人都摸不着頭腦，這種事很重要嗎？但看到幾乎全體新聞部員工聯署怒吼反對，便知事態嚴重；再看看那些新聞舊將卻好整以閒的不動聲色，「你無敲門唔該出番去」，你便知道，哦﹗這些人原來就是新聞降將了。

（注：林夕續稿未到，「常言道」專欄暫停一天。）

原來如此 又係統戰